新電話騙案

話說呢幾日朝早都有9字頭（唔同號碼）係咁打黎我電話，咁好彩我今日返工返早咪聽下邊個，一聽係廣東話錄音黎。

對話

錄音：由於閣下電話有不尋常便用紀錄，XXXX（電訊公司）將於兩小時後停用所有使用功能，如需要接駁客戶服務主任請按0字。

由於我一聽就知道係類似順豐快遞個啲騙案，我就禁下個0字聽下佢講咩，點知一聽係個大陸仔。

大陸仔（普通話）：你好XXXX（電訊公司）有什麼可以幫到你？
我（直用廣東話）：我想問下做咩事我電話會比人停用？
大陸仔：不好意思我不明白你說什麼？

於是我重複問佢3次，佢都話唔明咩意思。

我：你搵個香港員工同我講
大陸仔：什麼？什麼？我不太懂

咁我見無咩結果就用普通話同佢講搵香港員工，最後佢一聽我咁講就即cut我線。

希望大家可以提下家中長輩要小心呢類型電話，唔好比啲大陸仔呃到錢。